北約籲加強應對中國崛起 列入總體戰略 協調西方政策

節錄

北約籲加強應對中國崛起
列入總體戰略 協調西方政策

北大西洋公約組織（NATO）回應法國總統馬克龍批評已「腦死」的十年展望報告，昨晚出爐。報告指北約必須加強應對中國的軍事冒起，建議把抗華策略列入北約的總體戰略、設機構協調西方對華政策和警惕中國可能威脅西方安全的活動，以及加強與非北約民主國家和亞洲盟友協作抗華。

相關新聞：美撤近半阿富汗駐軍 北約陷兩難

題為《北約2030》的報告，由十名專家撰寫，長約60頁，共作出138項建議，報告昨天由北約外長會議討論，明年領袖峯會決定採納哪些建議。北約秘書長斯托爾滕貝格（Jens Stoltenberg）前天在預告的記者會，指中國冒起「對我們的安全帶來重大挑戰」，「中國正巨額投資於新武器，從北極到非洲逼近我們，中國跟我們沒有共同價值觀，並威嚇其他國家」。

[img]■總部位於比利時布魯塞爾的北約，在國際大環境轉變下面臨改革關口。美聯社[/img]
■總部位於比利時布魯塞爾的北約，在國際大環境轉變下面臨改革關口。美聯社

「不再是西方良性貿易夥伴」

報告到歐洲時間昨晚才正式公開。。。。。。。。

北約十年前的上一份「戰略。。。。。。。。。。。。。

。。。。。。。。。。報告又建議北約設立諮詢機構，對中國可能威脅西方安全的活動，如間諜刺探、供應鏈、資訊戰和擴充軍力等，作出警醒，並協調西方對華政策。

聯繫澳洲 接觸亞洲盟友抗華

在政治層面，報告指北約在俄羅斯2014年入侵烏克蘭吞併克里米亞後，確有提升對俄軍事威懾力，對華在政治方面有需要作出類似舉動，包括與像澳洲的非北約民主國家加強聯繫，並加強接觸對中國野心不安的亞洲盟友。報告又指北約有需要整頓成員國的民主風氣，建議要成員國重新緊守公約序言列出的「民主、自由和法治」三大價值，並成立中心培訓成員國官員。

馬克龍去年指美國與歐洲同床異夢，土。。。。。。。。。

路透社/德新社/美國《紐約時報》

■專家報告指北約必須加強應對中國的軍事冒起。路透社

呢啲内容由89年傾香港被回歸就應該要傾啦